<TEI.2 id="jrc31987D0514-sl" n="31987D0514" lang="sl">
  <teiHeader lang="en" date.created="2006-05-14">
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>JRC-ACQUIS 31987D0514 Slovene</title>
      </titleStmt>
      <extent>27 paragraph segments</extent>
      <publicationStmt>
        <distributor>
          <xref url="http://wt.jrc.it/lt/acquis/">http://wt.jrc.it/lt/acquis/</xref>
        </distributor>
      </publicationStmt>
      <notesStmt>
        <note>Only European Community legislation printed in the paper
            edition of the Official Journal of the European Union is deemed authentic.</note>
        <note>Originally published in the official languages of the European Union in the Official Journal of the European Union by the Office for Official Publications of the European Communities. Responsibility for the translation into Slovene from the original English edition lies entirely with [name of Slovene translation copyright holder].</note>
      </notesStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>Downloaded from <xref url="http://europa.eu.int/eur-lex/lex/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=CELEX:31987D0514:sl:HTML">http://europa.eu.int/eur-lex/lex/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=CELEX:31987D0514:sl:HTML</xref> on <date>2006-02-22</date></bibl>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text id="jrc31987D0514-sl." lang="sl">
    <body>
      <p n="2">Sklep Sveta</p>
      <p n="3">z dne 28. septembra 1987</p>
      <p n="4">o sklenitvi Dodatnega protokola k Sporazumu o sodelovanju med Evropsko gospodarsko skupnostjo in Republiko Tunizijo</p>
      <p n="5">(87/514/EGS)</p>
      <p n="6">SVET EVROPSKIH SKUPNOSTI JE</p>
      <p n="7">ob upoštevanju Pogodbe o ustanovitvi Evropske gospodarske skupnosti in zlasti člena 238 Pogodbe,</p>
      <p n="8">ob upoštevanju priporočila Komisije [1],</p>
      <p n="9">ob upoštevanju privolitve Evropskega parlamenta [2],</p>
      <p n="10">ker je treba odobriti Dodatni protokol k Sporazumu o sodelovanju med Evropsko gospodarsko skupnostjo in Republiko Tunizijo [3], podpisan v Tunisu 25. aprila 1976,</p>
      <p n="11">SKLENIL:</p>
      <p n="12">Člen 1</p>
      <p n="13">Dodatni protokol k Sporazumu o sodelovanju med Evropsko gospodarsko skupnostjo in Republiko Tunizijo se s tem odobri v imenu Skupnosti.</p>
      <p n="14">Besedilo Protokola je priloženo k temu sklepu.</p>
      <p n="15">Člen 2</p>
      <p n="16">Predsednik Sveta da uradno obvestilo, predvideno v členu 8 Protokola [4].</p>
      <p n="17">Člen 3</p>
      <p n="18">Ta sklep začne veljati dan po objavi v Uradnem listu Evropskih skupnosti.</p>
      <p n="19">V Bruslju, 28. septembra 1987</p>
      <p n="20">Za Svet</p>
      <p n="21">Predsednik</p>
      <p n="22">B. Haarder</p>
      <p n="23">[1] UL C 104, 21.4.1987, str. 23.</p>
      <p n="24">[2] Privolitev je bila podana 16. septembra 1987 (še ni objavljeno v Uradnem listu).</p>
      <p n="25">[3] UL L 265, 27.9.1978, str. 2.</p>
      <p n="26">[4] Generalni sekretariat Sveta objavi datum začetka veljavnosti Protokola v Uradnem listu Evropskih skupnosti.</p>
      <p n="27">--------------------------------------------------</p>
    </body>
  </text>
</TEI.2>
