<TEI.2 id="jrc31987D0068-sl" n="31987D0068" lang="sl">
  <teiHeader lang="en" date.created="2006-05-14">
    <fileDesc>
      <titleStmt>
        <title>JRC-ACQUIS 31987D0068 Slovene</title>
      </titleStmt>
      <extent>23 paragraph segments</extent>
      <publicationStmt>
        <distributor>
          <xref url="http://wt.jrc.it/lt/acquis/">http://wt.jrc.it/lt/acquis/</xref>
        </distributor>
      </publicationStmt>
      <notesStmt>
        <note>Only European Community legislation printed in the paper
            edition of the Official Journal of the European Union is deemed authentic.</note>
        <note>Originally published in the official languages of the European Union in the Official Journal of the European Union by the Office for Official Publications of the European Communities. Responsibility for the translation into Slovene from the original English edition lies entirely with [name of Slovene translation copyright holder].</note>
      </notesStmt>
      <sourceDesc>
        <bibl>Downloaded from <xref url="http://europa.eu.int/eur-lex/lex/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=CELEX:31987D0068:sl:HTML">http://europa.eu.int/eur-lex/lex/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=CELEX:31987D0068:sl:HTML</xref> on <date>2006-02-22</date></bibl>
      </sourceDesc>
    </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text id="jrc31987D0068-sl." lang="sl">
    <body>
      <p n="2">Sklep Sveta</p>
      <p n="3">z dne 26. januarja 1987</p>
      <p n="4">o sprejetju Evropskega sporazuma o izmenjavi reagentov za določanje krvnih skupin v imenu Skupnosti</p>
      <p n="5">(87/68/EGS)</p>
      <p n="6">SVET EVROPSKIH SKUPNOSTI JE</p>
      <p n="7">ob upoštevanju Pogodbe o ustanovitvi Evropske gospodarske skupnosti in zlasti člena 28 Pogodbe,</p>
      <p n="8">ob upoštevanju predloga Komisije,</p>
      <p n="9">ker člen 5(1) Evropskega sporazuma o izmenjavi reagentov za določanje krvnih skupin določa, da pogodbenice sprejmejo vse potrebne ukrepe, s katerimi reagente za določanje krvnih skupin, ki jim jih dajo na razpolago druge pogodbenice, izvzamejo vseh uvoznih dajatev;</p>
      <p n="10">ker je vsako avtonomno ali konvencionalno odstopanje od skupne carinske tarife v izključni pristojnosti Skupnosti;</p>
      <p n="11">ker začetek veljavnosti Dodatnega protokola, na podlagi katerega lahko Evropska gospodarska skupnost postane pogodbenica navedenega Sporazuma, omogoča Skupnosti, da izvršuje svojo pristojnost v tej zadevi; ker so odstopanja, predvidena v Sporazumu, že odobrena v okviru pravil Skupnosti o oprostitvah carine;</p>
      <p n="12">ker bi morala Skupnost zato postati pogodbenica Sporazuma,</p>
      <p n="13">SKLENIL:</p>
      <p n="14">Člen 1</p>
      <p n="15">Evropski sporazum o izmenjavi reagentov za določanje krvnih skupin se sprejme v imenu Evropske gospodarske skupnosti.</p>
      <p n="16">Besedilo Sporazuma je priloženo temu sklepu.</p>
      <p n="17">Člen 2</p>
      <p n="18">Predsednik Sveta je pooblaščen za imenovanje oseb, ki so pooblaščene za podpis Sporazuma, ki postane tako zavezujoč za Skupnost.</p>
      <p n="19">V Bruslju, 26. januarja 1987</p>
      <p n="20">Za Svet</p>
      <p n="21">Predsednik</p>
      <p n="22">L. Tindemans</p>
      <p n="23">--------------------------------------------------</p>
    </body>
  </text>
</TEI.2>
